<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="choose">अपनी भाषा चुनिए</string>
    <string name="iiit">IIITD क्या है??</string>
    <string name="programs">उपलब्ध प्रोग्राम</string>
    <string name="admsn">स्नातक स्तर पर प्रवेश</string>

    <string-array name="languages">
        <item>भाषा चुनें</item>
        <item>अंग्रेज़ी</item>
        <item>हिंदी</item>
    </string-array>

    <string name="english">अंग्रेज़ी</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="app_name">शॉर्टकट @ आईआईआईटीडी</string>

    <string name="iiitd_detail">दिल्ली सरकार (आईआईआईटी दिल्ली अधिनियम, 2007) के एक अधिनियम द्वारा इंद्रप्रस्थ इंस्टीट्यूट ऑफ इन्फोर्मेशन टैक्नोलॉजी, दिल्ली (उर्फ आईआईआईटी-दिल्ली या आईआईआईटी-डी) को स्टेट यूनिवर्सिटी के रूप में बनाया गया था जो इसे अनुसंधान और विकास और अनुदान की डिग्री देने के लिए सशक्त बना रहा था।\n
        दिल्ली गजट में इस अधिसूचना के अनुसार आईआईआईटी-दिल्ली का आधिकारिक तौर पर 10 जून, 2008 को स्थापित किया गया था।\n
        प्रथम श्रेणी (बीटेक (सीएसई) छात्रों के लिए) 8 सितंबर, 2008 को आयोजित किया गया था।\n
        संस्थान 2008 में 60 बीटेक छात्रों के अपने पहले बैच के साथ शुरू हुआ।\n
        यह पहला बैच 2012 में स्नातक किया - पहली दीक्षांत समारोह नवंबर 2012 में हुई थी।\n
        उस समय तक संस्थान ने लगभग 30 संकाय सदस्यों को आकर्षित किया है, और इसके शैक्षणिक कार्यक्रम में बी.टेक, एम.टेक शामिल थे। और पीएच.डी. सीएसई और ईसीई में कार्यक्रम अपेक्षाकृत कम समय में, आईटी में गुणवत्ता शिक्षा और अनुसंधान का केंद्र बनने के लिए भारत और विदेश में अच्छी प्रतिष्ठा अर्जित की है।
        2012 में अधिक उल्लेखनीय वर्ष निकला क्योंकि इस साल की गर्मियों में संस्थान ने ओखला में अपने स्थायी परिसर से काम करना शुरू कर दिया। श्रीमती। दिल्ली की मुख्यमंत्री शीला दीक्षित ने अक्टूबर 2012 में परिसर का उद्घाटन किया।
        इस संस्थान के शुरुआती दिनों में अपने ब्लॉग के संस्थापक और मौजूदा निदेशक ने इसकी टिप्पणी की थी। संस्थान के सभी प्रमुख आयोजनों की एक सूची के लिए नीचे देखें।</string>

    <string name="courses">
        बी.टेक प्रवेश पृष्ठ \n
        निम्नलिखित कार्यक्रम पेश किए जाते हैं: \n\n

        कंप्यूटर विज्ञान और इंजीनियरिंग (सीएसई) \n
        1. इलेक्ट्रॉनिक्स और संचार इंजीनियरिंग (ईसीई) \n
        2. कंप्यूटर विज्ञान और एप्लाइड गणित (सीएसएएम) \n
        3. कंप्यूटर विज्ञान और डिजाइन (सीएसडी) \n
        4. सूचना प्रौद्योगिकी और सामाजिक विज्ञान (आईटीएसएस) \n\n

        एम.टेक प्रवेश पृष्ठ \n
        निम्नलिखित कार्यक्रम पेश किए जाते हैं: \n\n

        1. कंप्यूटर विज्ञान और इंजीनियरिंग (सीएसई) \n
        2. इलेक्ट्रॉनिक्स और संचार इंजीनियरिंग (ईसीई) \n
        3. कम्प्यूटेशनल जीवविज्ञान (सीबी) \n\n

        पीएचडी प्रवेश पृष्ठ \n
        निम्नलिखित कार्यक्रम पेश किए जाते हैं: \n\n

        1. कंप्यूटर विज्ञान और इंजीनियरिंग (सीएसई) \n
        2. इलेक्ट्रॉनिक्स और संचार इंजीनियरिंग (ईसीई) \n
        3. कम्प्यूटेशनल जीवविज्ञान (सीबी) \n
        4. गणित (गणित) \n
    </string>

    <string name="ug">
        कॉलेज विभिन्न स्नातक पाठ्यक्रमों में प्रवेश के लिए ऑनलाइन आवेदन स्वीकार करता है।\n
    
        महाविद्यालय में प्रवेश लेने के लिए चलने वाले कदमों का पालन करना है:\n
        1. अपना कोर्स चुनें:\n
        आपको सबसे पहले यह तय करना होगा कि आप कौन-से पाठ्यक्रम का पीछा करने की योजना बना रहे हैं और पात्रता मानदंड निष्पक्ष विचार प्राप्त करने के लिए पिछले वर्षों के कटऑफ की जांच करना बेहतर होगा।\n\n
        2. पंजीकृत करें:\n        
        आपको आधिकारिक वेबसाइट पर पंजीकृत होना और सभी प्रासंगिक दस्तावेजों को अपलोड करना होगा। पंजीकरण खत्म हो जाने के बाद, एक पावती पर्ची और फार्म नंबर तैयार किया जाएगा। स्वीकृति पर्ची का प्रिंटआउट लें।\n\n
        3. कट-ऑफ:\n        
        कॉलेज को पहली कटऑफ जारी करने के बाद, छात्रों को अपने पंजीकृत आईडी के माध्यम से प्रवेश करना होगा और उन कॉलेजों का चयन करना होगा जिनमें वे प्रवेश लेना चाहते हैं। पावती पर्ची के प्रिंटआउट को याद रखना याद रखें।\n\n
        4. महाविद्यालय देखें:\n
        जिस कॉलेज को आपने पावती स्लीप और बोर्ड सर्टिफिकेट आदि जैसे प्रासंगिक दस्तावेजों के साथ आवेदन किया है, उस पर जाएं। ध्यान रखें कि कट-ऑफ घोषणा के तीन दिनों के भीतर प्रवेश किया जाएगा।\n\n
        5. सत्यापन प्रक्रिया:\n        
        आपके सबमिट किए गए दस्तावेजों को चिंता अधिकारियों द्वारा सत्यापित किया जाएगा। अगर सब कुछ सही पाया जाता है, तो आपके दस्तावेज़ अधिक आधिकारिक उद्देश्यों के लिए भेजे जाएंगे। एक बार सभी औपचारिकताएं पूरी हो जाएंगी, तो आपको कॉलेज प्राचार्य द्वारा हस्ताक्षरित प्रवेश स्लीप प्राप्त होगा।\n\n

    </string>
</resources>